［扮工好悶］返緊工又冇野做嘅不如入黎吹下水（189）

Monday Blue Tuesday Blue Wednesday Blue dayday blue

幾耐冇開過post

唔係既. 只係做人唔好做到咁絕姐.

拎完花紅咪遞信囉, 一路搵工之後LAST DAY之後去旅行咪大家好黎好去.

我好早之前因為生日，所以羅左假先旅行，我唔係特登要咁樣安排。

係咪5月中先遞辭職信會好啲？

5月中出, 6月中LAST DAY, 你出黎就要同大學生一齊搵工

咁點呀，又拖到10月？

驚乜撚呀
年尾又會話年尾難搵工啦

等埋下期花紅啦

咁咪沒完沒了

但係你放完假番黎先遞就真係擺明玩野
公司對你好衰

你而家既做法都係沒完沒了

有無手足試過裸辭 搵左幾耐先搵到

第一日返新工
兒家就要上深圳飛湖南

2個幾月揾左份
做左幾日就reaign
跟住3日後又有offer到今天第一日返工

裸辭遞左信等緊一個月閃人冇諗過搵唔搵到工

我個同事今日比左信
我又做得好唔開心 搞到想走埋一份

做得唔開心就走啦

走啦.

之前祼辭2個星期搵到而家呢份

唔好意思lol

你果陣時點解釋？

你指?

有馬跑都 blue ??

NPLM

兩份都裸辭, 兩份都last day之後即刻返工

Interview果陣

咪話, 唔岩做. 又唔想拖泥帶水.

我有朋友QUIT左後一年無做野都搵到工

我都要快啲搵到

屌你啦日本又落雨

遲1個鐘番工 準時收工
會否太離譜
真係完全冇心做野淨係想走

想走咪走囉.

放工.

GTA的士狗笑到我仆街

其實應該係睇你接唔接受到
你如果接受唔到既話你就會一直記住然後你就覺得果到d 人 好cheap 咁一直loop 會好痛苦 唔係手停口停就走啦
雖則唔會保証下份會更好

我果到重誇張 遲半個鐘 食飯早半個鐘再遲半個鐘番咁樣偷左成個鐘

又一天嘅開始

身心都準備好入睡

早晨

今日好精神

是咪一早sleep左

鬥貼家產, 3zero VS 我唔係屈機男 2 總結

好威威

11點. 一訓上床5分鐘昏倒.

咩料呀

今日冇咩野做.

我娘親少少咳又賴天賴地賴自己食左少少腰果同生蠔

轉天氣啫

下星期落雨

我老母乜都鍾意賴
買左樣新野之後發生d小黑仔又話果樣野唔利自己

有個孫俾佢抱 咩事都無

快快手呀老姆.

佢老味 份dissertation draft 就快decline 個sup放al
仆街11號交12號又present 成個星期唔洗訓

不了

扔左份要5年exp既工

各位早

唔知醒依家等緊車去機場

遲到了嗎

願者上釣

去旅行

應該唔會，1400-1600

係香港好悶

去搵豔遇

咁串.

出街又多人冇咩好玩，當然你有錢人香港梗係好玩

不了，要做毒撚

去日本？
上次又話訂唔到

去行下山好開心. 去下舊區亦都不錯.

唔係日本，轉左

去左，勁多人，成個山頭都係男男女女係到打卡

去邊玩....
等你返來逃獄

jeju island
返黎玩，多數夜晚TG我就會開機

Jeju is good. 我都想去.

去騎下馬仔坐熱氣球，揸下小型賽車
仲有好多唔多講

我去睇下風景喳.

我都會去睇影下相，仲有得玩手工藝

第一份工既interview衰左啦

你間野請唔請人，想做狗

好撚悶 日日都無野做

門口狗應該唔會請男人

有冇其他位

情郎儲d錢去秦國

唔玩變性呢啲野

唔變性做人妖, 門口位都係睇樣唔使show埋下面

出名係得佢姐. 仲有邊間?

唔做看門口

一萬

仲未搵到工
每次打開啲網點解10K樓下都請到人，邊班仆街頂爛市搞到咁

飛了

今時今日，10K以下仲請到人

班友仔頂爛市，搞到過左咁耐都係咁既人工，我唔係高要求，其實12K都肯屌

快樂玩啦⋯⋯

等緊飛，岩先出跑道又掉返轉頭

坐邊間

讀IT做programmer係香港地都搵到食嘅, 我都搵到兩餐

你有學位？
諗緊揀咩讀，IT好大範圍

都係嗰幾間架啦

我I大出身咋

I大揀咩

以前是但揀左system development, 啱啱上網搵原來已經冇左個

飯兜巴一碌鳩打晒全部日本青年

做得海外 trainee , 我 expect 有番咁上下, 咁佢都應該有番啲代表性掛~

爸爸幾時變左老屎忽

不嬲都係~

你搞錯咗~ 我係飯婦人~

香港青年一樣咁廢

可能係全世界最廢既青年.

大家好似好敏感咁喎~~

當我無講過喇~~~

好眼瞓

好野個system壞左做唔到野

好認真係度諗緊

有車牌係咪易啲搵工

去屌柒班IT狗

NO PAY LEAVE

tvb 做幕後人工大概幾多？

操出黎班友好捱得

有冇相睇下....

老豆支持我裸辭 覺得好滾動

要人支持架咩

要嫁....有人支持 自己唔洗成日諗

想辭就辭，輕鬆

濟州好靚，濟州好靚，啦啦啦
唔訓覺睇星星

影張相來睇下啦

又星期3.

遲到

10分鐘. 不過我晚晚都7點走.

早

又話never ot

我都係坐下. 反正返屋企10分鐘

無啦啦又話急請人又想我地變D candidate俾佢

請自己啦.

順豐真係一年365日都請緊HR

聽緊Dubstep.

花姐早

遞信果陣大佬講笑話唔收呀 之後話遲d搵我傾
到而家成個禮拜都未搵我 hr又冇搵過我
我懷疑佢唔記得左

唔緊要啦, 你都遞左呢個世界冇得話唔收, 都係等last day

屌⋯⋯又屙血
爛屎加血 係咪就死

睇睇醫生穩陣喎ching

嘩. 小心wor... 可以潰瘍呀.

比醫生睇睇個菊花

我老表就係咁, 而家要日日食十幾粒藥

我都冇理架喇日日番工等放工

two plus two is four minus one that's three quick maths

Raw sauce

有咩搞作 悶到抽搐

有冇日式燒肉店介紹。

有師傅幫你燒埋果隻

睇下感情台笑下

thx ching

和匠

睇壞腦

個AA post幾好笑啊

我都想扮工

why not ?

忙到甩碌

我個位後面係老闆

照扮

理撚得佢.

佢自己都扮緊啦

佢一直都係扮

返左3日工已經決定21號返到香港就resign
都係想揾下financial reporting 同compliance好過
Second tier生活唔岩我

老細想我今個星期六番埋淩晨
你老尾比狗屌

你叫佢自己返

佢仲忙過我

搞咩要返淩晨

返埋星期日啦.

我拒絕左 我都打算裸辭

咁多人裸辭

你都要考慮下.

裸辭係用黎逼自己搵工

本身前景唔好
再加上好peer就走 我一個人要頂幾個tasks
老細今日又比多左個
係呢間公司已經做到身心都好累
頂唔順 準備裸辭
休息一下 希望可以轉field

不過係我自己on9 走去reject interview chance

無所事事check下d mpf咸水海acc先

早安

埋位未？

星期四嘅早上絕對唔係good morning

今朝早冇人理.

今個月轉左心態 唔再賣命咁做
搞到呢家好得閒

呢啲先係良好嘅工作態度

收幾多錢咪做幾多野囉

自己一個捱左半年有多 唔計較賣命咁做
到請左人 但新人唔洗做我既野 (話不嬲我做開 屌你 我果到係3個人既份量)
之前冇人就話我做算鳩數 話明請新人會幫我手跟我既野
依家一個屈尾十 就我既野我做 佢既野都要我做 有事就要我咩 (話我管應該唔比佢錯)
OK 我管既野佢做錯我有責任 但轉頭又話大家同級啲野要SHARE做 要我幫佢做埋
都唔知呀姐想點 年中加埋人工就走 屌

我又唔係咩都唔做 我做返足我呢家3個人份量既野 但唔會再加 輕輕鬆
見我做得快做得多就係咁比野我做 問題係我唔服 新人老我10幾年 但野就唔做
老女人 屌 日日係到扮可愛 都一把年紀講野重好似日本妹妹仔咁 正正常常唔得既?

D臭甲由又開始出來
隻隻都手指公咁粗

聽日遞信裸辭

呢幾個月做咩事.

咪撚係 請埋d 無生產力既人

請完個人黎做野, 結果要執佢手尾做得仲多

重要係咁講事非 真見到咩人係唔做野靠把口生存
我做實務真係輸10條街

最嬲係條氣 果厧話同級同我幫佢做
呢頭話我管佢做錯我要上身 其實我定位唔到

其實定位到 做哂d野就應份 做錯就入你數

公就佢贏, 字就我輸

我頁11 有提到

唔係.. 只係突然好多人都辭..

屌⋯⋯隻衰貓踩翻左個貓砂盤

過完年又出埋bonus差不多啦

4月乜春都出哂

執啦

對呀對呀

我覺得要學下唔好成日靠鐵路搭車

google map會教你

不嬲都搭巴士多，之前返工仲要全港周圍去，而家已經識去好多地方

玩越野車有個蝗唔合格唔比上路係到發爛渣

傻的嗎

係廁所坐左半個鐘

良好工作態度

出奇地忙左一朝

成朝都冇野做.

到咗30歲仲要依賴交通工具真係好可憐

岩呀.

我都唔想

睇左成朝free sample攻略

free sample 就咁reg咪得囉. 拎左先算.

就係睇下邊度有呀嘛

想辭職用咩理由好

有排

踩到香口膠，對鞋唔洗要，有冇咩方法可以整走
祝嗰條友踩屎，屌佢老母

yes.

我配唔起貴公司.

我講真㗎

有冇風景相睇下女月一

Personal Reason .

我唔憂做

要理由嫁咩 唔做就唔做 放低封信搞掂

冇，因為全部都係玩，風景遲啲先

讀書

冇錯, btw 錢

我真係好累 唔想做 對唔住
上一份工我真係咁講

點解要對唔住

要禮貌

有個英文差既同事都冇所謂.
有個英文差既上級真係好慘.

會點？

唔係好識聽, 又唔係好識講. 我同你講你又唔明.
啲EMAIL英文鬼五馬六. Whatsapp又係咁.

點解唔用中文

因為要有上司姿態
（英文白痴）

I triple think

騎牛搵馬真係比較難

我以前全部都係裸辭

但呢份又冇差到寧願失業都要辭
考慮下過多排都冇就裸

老姆裸

自己英文差重慘

4個鐘！

個fd叫我去做廚房，有開工冇收工咁大整蠱
工時12個鐘計埋落場真係乜私人時間都冇，識煮野食都唔做啦

Friday

聽日洗唔洗返工

我個個FD都好中意做....10個9個都係廚房
但係放工無私人時間 咪搞

唔洗

係青馬炒車既司機真係要死全家

大西北就是多難關挑戰

lo mo you so black heart lor.

返少一個鐘

儲緊錢搬啦

Rich
諗住買邊度

租咋 邊買得起

老老實實 塞車塞到上唔到飛機既有冇得索儐架

真係好鍾意先得

唔關航空公司事

不過呢個時間搭飛機我都寧願左轉右轉算

去市區啦.

未開始睇 要轉到份多錢d既工先

市區好貴

DLLM睇PO中伏，班撚樣擺密集恐懼症既圖托柒

屌又興玩呢d呀
個post叫咩名

衰鹽濕

好撚大

巨乳控?

唔係....唔中意咁大

慣左圖片模式睇晒全圖，一開中撚左伏，即刻完全封鎖

邊有男人唔鍾意大波架

你大唔大過佢

難忍係到講大話
其實有，以前返學同個女同學差啲一齊，佢冇身材但同佢相處好夾好開心，可惜比人搶走左

明天回港了

屌你啦.... 睇就話姐
一齊的話 我真係唔中意咁大
我睇感覺多過個心口

今日早霸王完美示範你想港女認錯你首先要自己道歉先

俾人搶咁橙

個個咪係情郎囉⋯⋯
依件事我係唔會忘記

小朋友幹大姐姐咩

試下搵返老本行先

姐係咩

做G

去左韓國之後每餐都食最少1個鐘，終於唔洗趕住咁食

其實見工係咪一定要帶工作證明正本，臨走唔記得叫佢搞

主要係Certified as correct/true copy咁解
接待嗰個人唔記得對咁搞嘢？

得糧單，夜啲問下佢整先

稅單又得唔得，冇做野先唔洗交

好鬼熱呀⋯⋯條街

用REF LETTER.

一陣要開會
但office一粒聲都無
靜到令人不安

你係咪我同事?

各位好!!
等下班

我嗰邊堆senior打啲英文又係好深奧
要睇幾次先會明

i go to school by bus.

想落樓行下 chur足全日

又成版都係小草post
個個post focus都係有關性

Happy Friday

連登仔真係好咸濕，全部咩有冇扑
利申：唔睇

今晚有和牛食

攬和牛食女

仲有30分鐘左右就可以擁抱週末了

姆你放工未

我都係收6半的

good ar, 6半萬歲

感冒左成個星期, 今個weekend要休息吓了

隻腳點

隻腳feels good, 行得冇問題
但行路覺得用力有D唔平均, 應該好返晒都要入gym房train腳train一排

有心了

你地份工要唔要OT

不

又要返工

返到香港一出機場又濕又熱

未收到Interview Call
大家會唔會試下send email 問下application status?

唔會 問黎冇意思

其實都預左無 因為我拒絕左上次Interview

早晨....

麥當勞d早餐 痴線
飲咖啡無落奶落糖都肚屙

又返工.

都市傳說-- M記早餐=瀉藥

返左頹工成年，唔係話唔好，平時得閒都可以用下手機hea下，但係晉升前景好似無咩，心郁郁想轉工，但係又唔知轉咩工好，又驚應付唔到第二份工，有無人都係咁，有無邊位巴絲打比下意見我

me 騎牛搵馬, 睇錢做人

個comfort zone都唔comfortable點解要stay

中咗point

返工就想放工.

未返工已經想放工

多油 多防腐劑

每日起身都有個念頭想射波

埋枱個幾鐘終於有時間上水

可以睇皇上喇

好眼訓.

今日停電全日訓覺

好彩今日凍

想開電腦搵工都唔得
出街又要洗頭但係冇電用風筒吹頭
今日夠凍係被入面暖笠笠

電話都可以搵工的親

睇Running Man算.

冇乜電

我都想睇，要等夜晚

好柒悶 悶到係咁搵嘢做

要落街搵商場叉電

用左一個鐘生左份visa application form出黎

你地冇template咩?

有呀, 咁都要填form同整晒成份file俾阿姐簽
熟手技工

唉miss左陳輝陽女聲合唱會

去九龍灣睇場戲算

今集RM好搞笑.

千萬不要同我講
上星期入左rm po屌你一睇就劇透邊個係教練，搞到我幾冇癮

我多數睇完先入POST.

幪面超人咁快落畫
睇ready player one算

我on9左

做禁止劇透撚好辛苦的 仲要睇熱門節目

決定唔再睇po，一入去特大字爆教練係邊個，又唔用粉紅色
反正啲討論都係想同宋智孝/全昭旻/李多熙/洪真英扑野

洪真英 正.

以前睇佢都覺得正

屌. 下集又搵個肥仔做嘉賓.

邊個，好多肥仔喎

同大神好撚FD果個. 呢半年起碼上左黎3次.

黑底表示粉字都冇用
最多見到快速碌過先

曹xx?
頭一兩次都好笑，之後覺得煩

總之其他色都好啦
屌班人劇透唔轉色

曹世鎬

一睇預告, 屌又係佢, 又拍大神+鐘國

德福開左間MLB

總之咩都好. 要同入面女藝人做愛

黎得太多好煩

係，佢地on9

無啦啦比人add入乜pt群，點解有我電話

ptbf

咩炒散，即刻走左，勁多受害者

啲慈善機構叫人助養，但係間野早前先爆話用性愛換藥定醫療，仲要我扮玩手機都纏住我，最後同佢講我係學生先放過我
而家啲人係咪cls

幫公屍訂d原子筆, 要印黑色logo+字上去, 搵左間報我$7一支, 會唔會太貴? 我諗住訂成萬支

普通膠殼, 寫到字就得果d

又唔係用你啲錢

腦細會問點解咁貴 唔係正常越多越平架咩

Hihi

出面買d cheap cheap筆都係幾蚊枝 搵多幾間報價啦

諗起祝君平安嗰啲

乜而家約人興食啲貴價野

on9而家個RM post 係咁劇透, 冇晒討論既價值.

係呀，所以唔入去了，上次一入比人用特大字劇透
btw有返電啦，依家睇緊一開頭已經好好笑，仲要兩大山脈一隊

多熙真係好正.

個樣好假 不了

有波, 照屌可也.

請司機+倉務 $500 (包飯)

轉死性

係. 但係今次情況特別

有無銅鑼灣LUNCH長期飯腳,利申:第一日返CWB想平食

巴,gay, 米5肥毒, 岩唔岩？

cwb點樣平食

去IKEA啦.

搵花姐.

港島區金三角好難有平野

昭旻打鳩佢好好笑
多熙我覺得佢真心膠黎

又係時候搵工

啱啱去完pantry沖手沖啡沖左10幾分鐘

腳斷唔叫女同事沖喂埋你飲

冇個靚，唔好勞煩佢地了

每月$8,000 - $9,000, 星期一至五: 上午9時半至下午6時及星期六: 上午9時半至下午1時, 每週工作5天半

屌你老母到底邊啲人頂到個市咁，次次睇都係一堆唔過萬既工

沖完坐下又可以唔洗做，距離收工又拉近左一步

開左包童星點心麵食
闊條版好食過普通

闊條多啲味揀，正

我食雞肉味咋, 除左炒麵同雞肉仲有咩味?

去做洗碗啦.

估唔到市場上仲敢用9000請本地人

當人地南亞人可以7500做你個位..你9000仲做唔做.

真係見到都嬲，返5日半同6日有咩分別，仲要做雜項全能都係得咁既價錢，班腦細係咪含完撚黎，同埋咁都肯做既人又係食開屎，搞到市場個價咁樣

佢地真係好撚戇鳩呀

呢隻杯麵幾撚正 惠康$6一個

不了，咁辛苦我呢啲90後頂唔到

唔記得，百佳一堆唔同味

我公司開11000左右請清潔阿嬸
50幾歲D阿嬋嚟見工, 小學都唔知畢業未
人地都仲嫌人工唔夠高唔做

正唔正得過辛辣麵

洗碗既話冇14K都唔好話請，真係好撚辛苦，條腰又成日彎住，又濕水又剩
不過普通辦工室清潔應該輕鬆啲

高中畢業請返嚟做文員仔都開14000, 五天工作啦

佢地話唔想洗廁所

喂屌我黎做文員

相比商場嗰啲好好多啦，之前去荃新天地有個清潔呀叔好慘，啲人成日唔識去咁，周地都係，見佢清完下一個又整污糟，不知幾辛苦

無咩所謂既,點搵你..

麵質就是辛辣麵贏
但佢個湯底真係唔錯
雞味有包濃縮雞湯, 仲有包米酒

利申未試其他味

出面全部DSE雞討論區，連登真係多後生仔

我都想知

邊位

外送一個黎

長腿美女, 銅鑼灣正正OL

唔會日日都IKEA掛

佢仲靚過啲花

冇錢就要咁架啦.

帶飯最實際
以前做TA日日帶飯慳勁多

帶飯日日賺 要善用家用

我都估到大師會講我

而家啲洗碗好高人工

緊係啦. 銅記唔係你仲有邊個.

我果邊 15000 洗碗

嗰陣做TA 10K都冇，緊係咩都慳
做過有飯錢claim返既工真係好正，好似每個月多左錢咁

帶飯既飯送係咪夜晚食剩

港島

點樣先叫做平

CWB點都50幾

銅記食飯太貴，我都係帶飯

係, 窮冇計

仲高過我

我屋企特登煮多俾我帶嫁
有時唔夠食飯都冇得帶

佢食親起碼都8/90蚊啦下話

咪就係夜晚食既野，只係份量煮多啲就得
有次撞正揀新飯商，嗰期廿幾個飯盒係雪櫃，每日返工唔洗帶飯

唔通你朝早專登煮黎帶咩
ching係咪冇經驗

見書記姐姐食味精飯我食住家飯，一睇就知我健康好多

飯商D飯咩質素

隔夜翻叮都唔係好佢好多

呢方面真係無...
隔夜好咩

仲要我同IT狗都幫手分飯好似日本食堂咁，比班學生+家長試食
有3間既，我地自己食左次先，好食既就留多幾盒，唔好就派晒比人，之後掉晒落雪櫃，成個星期唔洗憂
3間入面得1間好食

好過冇咁啦，味精飯食完口又乾

冇錢有得你揀
好過食味精囉，飲完啖湯仲口乾，食垃圾頹飯快餐50UP，做人做狗自己揀

我屋企都會煮多之後整飯盒

又睇完文員招聘，食舊雞仔餅休息下先，一陣去MK拎CD

80/90 邊有可能呀

有時唔夠會整隻蛋加落去

0蚊既隔夜飯
50蚊既狗飯
自己簡姐

冇人阻止你食狗飯

50我都OK既,哈哈花姐WOR

街市入面條巷好似都多平食

洗唔洗幫你抹埋廁所板

而家係咪50蚊級已經算平飯

50我想知食到乜野

銅記應該算係

你仲有M記.

我呢半年每日香港四圍去，可以話除左呢啲快餐店，有75%餐廳都係50蚊，凍飲再加2-3

十分熱氣

轉栗米

X環有個街市都好正

會唔夠飽

有啲+16呀屌，有次叫左佢唔講係加咁多，好彩有得claim

加多個包

收工啦

車房個邊或者小巴街LOR

咁早?

我帶飯/叫外賣多

530夠鐘收工呀

開心.

溫一個鐘溫就走人

唔好啦, 一齊6半啦

me 6

我陪你到6半，溫書

衰左一次N1

N1高手

正評

衰左你先俾正評我

睇食戟之靈好正，間唔中做毒撚唔錯

衰左，仲係N2

其實要學幾耐先N1到

BTW都幾多人問日文.

ME初心者，27號上第一堂

唔知點解有啲驚，又要見到唔同人，雖然都唔會溝交但係新環境淆青

毒!

睇你有幾俾心機上堂同溫書

同埋你有幾好運，日檢都係選擇題

你唔做呢btw

我唔否認
不過都冇咩所謂既，反正唔係去聯誼，我係驚遲到

花姐學左幾耐
我50音都未背

第一堂怕咩，教你讀aeuio

唔好怕，跟住老師大大聲讀就得

老師英/日授課，一陣佢講日式英文我會聽唔明
同埋好似得頭20個鐘係日本人教，其他都係本地教返

初班都要1年先N5，咁樣計冇4-5年都冇N1

N3左右

4-5年掌握一個語言喔

個進修基金有冇玩過，佢寄左一堆野黎我唔識搞
到底係我讀完一個課程就填，定考到N1先填，佢得一份但係好多個窿，claim錢都咁煩

我覺得要KEEP住咁上有啲難，搵工又要嗰日一定準時收又唔可以太遠

我有申請過...之後無讀完所以無填到

佢有冇電話果啲，或者拎返去學校問

聽佢講初級要讀晒先有，好似claim到70/80%錢，再讀上去就唔知

收工啦....7點

5.5仲要咁低人工，比狗做

Agger

岩岩到巴士站咋我

有幾多錢？一萬？

是日發燒，瞓左一日

就係有人頂爛市

得一萬限額

屠龍就可以生猛返

屠龍都救我唔到

見你白金左

食左1個星期雞精 都仲係成日未訓醒咁
老闆話 你訓醒未

咁都比你發現
而家冇野打冇目標

早一兩個星期睇到
我刷到眼訓所以冇玩，依家得閒開人中打白金，舊版白金超難

今日問左HR 已經請左人
好後悔無去IN

再搵唔到下個月就要同啲dse雞爭野做

這世界，如果有如果

就算你去左in都未必請你啦

話說我月頭裸辭頭遞左信
我之前跟果個大佬(上年走左)琴晚打比我 R我過去佢果邊做
但原來佢唔知我遞左信 真係咁岩得咁q
但係我想抖耐d 唔想咁快番新工

Joson

復活
繼續返工

一番到公司就要陪hr 做小丑

搞咩?

Hr 跑數

做熟人工. 小心啲好

做熟人工 真係雙面刃黎

btw諗緊過幾個月轉工了~~~

嘩屌一坐低就發現做漏野

有咩要留意

做得好 當然無事
做得差就

唔做中唔做保 唔做媒人三代好

恭喜恭喜

成日收工番左學先發國有野未做

好想同個hr 講鳩up 的你凍嗎

成日放長假先醒起有野未做

咁我都幾有信心handle到既 唔怕

鑊已補

感覺呢排搵工市場都幾淡靜

老細以時薪港幣十五蚊招聘員工:
英國人向政府舉報懷疑有人非法聘請奴隸，香港人開始研究應否為最低工資立法但又擔心公司因要達到最低工資要求而倒閉

老細要求準時上班可惜當天鐵路系統發生故障:
西班牙人向老細要求請假半天並到Starbuck嘆咖啡，等鐵路回復正常再施施然返公司，香港人蜂擁衝出地鐵站揾車搭，有人更因爭的士而發生毆鬥

老細於下班後以email+whatsapp瘋狂轟炸員工並委派工作:
德國人考慮立法禁止僱主於工時外以電郵或社交網絡騷擾員工，香港人秒回老細表示明日上班前將工作完成並會提早一小時將file交到老細枱頭俾佢準時九點開會用

老細要求開OT並提供1.5倍人工作為補水:
意大利人拍枱向老細表示采你都有味並立刻執嘢準時收工，香港人向老細叩頭讚美公司闊佬並表示願意加班至凌晨十二點

老細拒絕加薪要求:
加拿大人開始按章工作並威脅發起野貓識罷工行動，香港人表示做人不應斤斤計較應為公司大局著想，因為老細已經俾咗好多機會大家學嘢，要感恩

老細因管理不善導致公司虧損，然後以精簡架構為由裁減低層員工以及凍薪並取消年終花紅(管理層例外):
美國人向老細集體訴訟迫使公司庭外和解，得以復職並獲得天文數字賠償，香港人表示自願減薪三成並做埋隔籬位嗰份哀求不要被裁

老細要求更改合約增加每週工時:
法國人聯同工會發起全國大罷工並演變成暴動，香港人詢問老細可否於星期六全日上班以減輕每天工作量，老細同意但提出每日午膳時間須縮短為45分鐘

老細強迫員工轉為自僱:
台灣人聯絡傳媒公開老細惡行並發起全台杯葛黑心企業，香港人發起傍晚六點收工後穿黑衫於公司門外默站抗議

老細要求全日24小時on call，無償OT，取消每日午膳時間，去廁所要打卡，遲到早退扣人工兼病假要扣annual leave:
日本人: 我撑不住了，要去自殺
香港人: 這好像有點不合理

啱啱睇OT文化post睇到呢段

好撚悶 日日返工上連登

就係係呢個post copy返黎

嘗試下上其他網同搵其他野做

淨係連登個版面最扮工

之前唔知邊度睇。

香港係就港豬，日本就係日畜

想知做到死係點搞出嚟,
點頂啊

你講日本人果啲過勞死？

yes, 點樣先可以不顧一切咁樣去做野

你一句可以覆你一篇文

簡單啲講

1. 做，你點衰極都有限，有份長工，慢慢做等退休羅佢筆退休金。

2. 唔做，你人生就玩完，轉返合約工，人工無得加，冇退休金。

日本人好似覺得contract工同散工アルバイト係恥辱咁

呢啲工，你廿歲入行同你做到退休份月薪都係一樣。
女既返呢啲都無乜所謂，好似逃恥條女咁。
男既返呢啲，仲衰過耕田

睇好多動漫都講畢業前都未搵到內定既offer就=呢世人仆街鳥

唉

呢度會唔會有人聽訴苦?

係

講

邊方面呀

想轉工
都IN左好多次 都冇一份有下文

又或者AGENT打俾我話呢份工岩你點點點
又係冇下文

轉工真係好灰 我明

慢慢搵

都搵左一個月了

有D in完 自我感覺良好 都IN左成個幾兩個鐘 都冇下文咁

agent話幫我apply又冇哂聲氣

有D in 完話岩industry 唔岩job duties
有D 岩job duties 又話唔岩industry

唔好旨意班agent啦, 你張單少肉食會hea做的

搵工係咁架啦，又唔想轉返份牛工
加油呀

個agent係咁塞份工過來俾我

我話interview要羅假，要啲時間安排。
佢叫我SL

我想轉工姐，唔係搏炒

都唔係想旨意佢地啦

有個agent又話幫我約A公司見工

問我4月頭得唔得閒
我話OK
佢後尾last minute同我講臨時個客唔得閒
十幾日冇消息 今日再問佢啦
佢先同我講話個客decide not process further
DIU

你人工唔高, 佢大把comission拎. 緊係比多多JOB你啦. 反正你呢D入到一間, 好快又會轉工.

你SL又唔得 AL又唔得
裸辭會快啲

唔好再理佢，想賺佣又咁唔上心

咪就係. 我果個好快幫我約到. 仲比到我要既人工我.

佢淨係塞一份俾我，就係果間

我話要就時間，佢就係咁問我，SL唔得咩？

做乜係咁推我去

我估一定好撚多老屎忽係入邊.

星期二phone interview完
約我第二日朝早去interview

點AL

我之前果個都係

個人會盡量避免搵agent幫手搵工

係香港15K 真係慘過做狗..

真係唔好搵agent
因為你唔知你會遇著個咩人

有時又唔係專登搵佢地既

之前IN左4份有機會既 都唔係through agent

但最耐果份已經3月20號...

太多人做爛市，變左15K已經唔錯

租樓要10-12K.
當你男朋友搵50K+

真係儲2年錢都未必上到樓.
起碼兩個人加埋要搵65K - 80K先得

唔係個個好似大師咁叻仔搵咁多

我會努力架啦

我搵好少. 窮撚一名

做環保撚咪得.

呢啲野要雙方同意先可以

閱

又要市區又要新樓又要大 咪難囉

好彩我由細到大住屯門

請問咩係環保撚

唉 有人快D CALL我返工就好

家門不幸呀

??

1仔

快啲lunch，好想訓教呀

但可以既話我唔想再住屯門...

出黎市區啦. 共享房屋

市區邊度有共享房屋

有啲九唔搭八地諗起小草

你都可以學 做小花

要同3個男人同屋，不了

應該唔會有女仔真係攤大手板問人攞錢
講就個個都咁講姐

都住慣左了 搭輕鐵都慣了
你唔住一樣大把人住
放工輕鐵一樣咁迫

小妹建議野花租我間屋 等我環遊世界

我幫你看屋
唔收你錢

月租幾多

市價40-50K一個月

請唔請工人/寵物/狗

1仔唔會收我市價。

月租500，幫你睇屋兼執屋

管理費都唔夠交 不了

幫你執埋屋喔

岩岩訓醒

我間屋自己執仲亁淨 一係你俾500我 我幫你睇屋+執屋

d搵工agent最鍾意硬塞d你唔就腳既工俾你係咁叫你試

係囉 又問你住邊呀
屌cv咪寫左

之前成日想推我返觀塘太古
屌你

唉 呢D我都算了
大佬有D交帶 唔好HEA 9 我先得架

目前sd左幾份工都冇寫current salary

搵佢地都ON9，吸血鬼黎，之前做TA個IT狗就係搵佢地搵工，13K變10.5K，多我1K咁多

我都冇寫 淨係寫左expected

但佢地最後都係會問架啦

咁起碼screen cv階段係佢地見到我想要幾多
而佢地又俾得起先搵我
唔係一開始就睇住最多俾我而家個價x_%

想壓價咪到時再傾

我係咁諗

唉今日成朝又冇電話
食住白果lunch又要send cv

而家啲工開始寫歡迎應屆中學文憑試畢業生申請

今晚遞

訓醒繼續做野

壓價真係好仆街
尤其問: 點解你覺得自己值呢個價?
呢D仆街問題我真係從來都唔會問

個市咁樣仲要多班人爭食
希望佢地唔好頂爛市，屌佢老母

DSE FG是玩命的.

新鮮出爐嘅00後

你覺得我唔值呢個價又打黎

一陣頂晒唔夠10K既工，我真係屌佢老母，搞到個市愈出愈低
已經好多DSE雞做垃圾工$39/HR嗰啲，全職我諗冇10K佢地都殺

可憐的我 IN左幾份工都冇人壓我價

都冇人同我討論salary...

見工真係好ON9，HR成日問低能野
有次話份工要體力，我話踢開波冇問題，佢話踢波關咩事，屌你老母做開運動咪有體力囉ON9

即係你唔需要壓價囉

呢兩個post真係好大對比

後生一輩真係唔好再接受OT文化

返工蛇王最離譜做過啲咩

蛇完王就OT.

或者可能我都有返幾年EXP

但可惜都係等等等

非常之累
昨日一早去WAN CHAI
中午去牛頭角
下午返元朗睇醫生

咁就一日

笑到噴水

試過問我2選1既問題之後話我，我應該係要諗辦法2樣都滿足，唔係2選1

佢岩.

占屎, 你地phone in完多唔多會有下文

唔明你講緊咩.

in sales position

HR問，而家有個客入來，係熟客來，你今個月唔夠數，
如果你賣今期做緊握介既產品，你就會追到數。
如果你賣返佢買開既野，你就會追唔夠數。

你會點做？

yes. that's the way i will do .

當然啦.
呢個係
Ultimate Goal of Salesperson

that's why 佢冇請到我

其實佢都唔係在意佢係咪真係做到，佢只係想有人咁答佢姐，係咪？

其實hr問你問題都係考反應架咋
你叫佢自己sell都唔識sell啦

If you don't have the ambition to reach the ultimate goal in your position.
Why would I hire you ?

仲有一個經典問題︰點解我要請你

我︰因為我願意學習，以下省略
HR︰我請你返來係做野唔係學野。
我︰你話fg welcome wor....

即時俾人趕走左

ON9

其實我都覺得"點解我要請你"好on9
因為你要人 我要錢囉仆街

因為你登ad請人囉屌

又唔係in CEO

做個文員仔你話點解要請我

HR 指定問題

點解我要請你 (2分)

真係好ON9，你要人我要錢咁撚簡單
想一拳打鳩個HR

model ans: 我相信我既____經驗同____知識可以fit到貴公司既requirement (記得講英文)

不要說: 因為我要錢你要人囉屌你老母

中英夾雜係專業既表現

HR：我地公司可經常需要OT、星期六日都要standby你可以嗎？

我：OT到幾點？有冇OT錢。

HR：7-8點，冇，你做得曬啲野都可以走。

In左2個鐘

HR：你無經驗要求12k 我地只可以俾10k你

我中意問candidate如果有得揀, 中意同咩類型ge同事一齊做野?

靚女大波妹 Thanks

靚 大波 長腿

我︰以為今日嚟錯左睇棟篤笑

型 英 帥

我希望唔使同同事一齊做野

佢面試仲有筆試﹑口試。

之後3個女人輪流入來問你問題，

最後3個女人一齊問你。

講完人工之後，3個女人一齊夾住我，同我講，10K己經好好，出現好多公司10K都冇，我地公司返五日架。

仲有雙糧﹑病假架

半個鐘後先走得

我希望我既吊事係金宇彬

守廁所?

已經開始性幻想了

如果我同事係金宇彬，我一定對我既工作充滿熱情

個位濕晒.

係
同事唔使做 得你自己做

要淫底

溫書算.

可唔可以呢 d野一早講定叫人做定先呢
唔好呢 臨時臨急話要呢 一鳩野chur撚爆人呢
拍爛檔 幫幫手丫唔該

唔可以.

好啦搞掂擺你檯面啦

拍硬檔，幫幫手

唔撚得喎 諗起就要你死出黎架啦

拍硬檔, 咪搞我得唔得?

擺底完然後佢坐返埋位玩手機

ON99

邊位巴打呀

好正呀

AV情節

都唔會既.

收工溫書

而家仲興玩新郎架咩

點會冇
上年12月去人地婚宴播返啲玩新郎既片幾撚慘，如果係我唔撚聚算

我d fd子都係驚死俾人玩親個老公咁

祝君好運

係啲遊戲ON9當有趣
啲潛台詞就好似死八婆比你早結婚過我，等我玩勁你老公先

屌FB好似比人HACK左，一入勁多冇讚過既野

仆街啦呢啲垃圾都要HACK
而家一開全部不知名專頁，重要都冇讚過

新廣告policy係咪啊

唔知，一大堆，我睇都未過，到底係咪ON9

新政策唔係咁撚過份呀，仲多過我讚既野，係碌10個唔知乜柒先得1個係有讚過既專頁

你的動態消息已沒有其他內容了。這裡是 Facebook 上的人氣帖子。
屌你老母冇咪冇囉，比一堆唔知乜我托鳩

冇動態就比垃圾我睇，FB係咪ON9，用家係冇選擇權去揀睇咩
屌你老母好似中國咁好唔好呀

no use fb.

use reddit.

仆街 同hr 班蛋散扮小丑玩左半日
乜春都無做過咁收工

因為我讚既野太少所以逼我睇其他野，我FD子讚幾百個所以冇咁既問題
而家要較睇最新動態先冇，熱門動態會狂比啲垃圾人睇

返工連上連登時間都無

咁樣值8K，U記毒撚衫仲好

你的工作很充實

今日做撚咗成日

岩岩比完信 老細叫我搵到先走 無理到佢

咁厚面皮既野都講得出口.

人不要面天下無敵

雖然好擔心搵唔到野做 但個人真係鬆左好多

我都失業左半個月了，幾輕鬆架

加油呀無業漢

遞左信之後真係人都鬆哂
仲有2個幾禮拜先last day
一方面好想快d放假
一方面又開始唔捨得

巴打有工係手？ 我係裸辭 所以另一方面都好擔心

裸辭呀
但咁岩之前個大佬琴日搵我r我去佢到做 佢都唔知我遞左信
我同佢講比我抖個幾月先佢又竟然肯

咁你都應該offer係手

正啦就快last day

Josun~

請唔到4月30號

自製

to obvious

一陣LUNCH要去食buffet

講到好委屈咁

老實講唔係特別想去

病嘅野, 你唔想架

同team食自動餐都唔會開心

呢個真喎, 又唔係多話題, 但就要屈係到兩個鐘食飯
我會想帶飯食完訓多d

岩呀拿拿林食完散啦唔好晒我時間

同同事相處既每一秒都係浪費緊我時間

灰

公司凍過加拿大

日日返工開暖風機

得阿蛆有自私暖風機用

office好乾

成朝冇野做

又冷氣又暖風機，我個位乾到開放濕機都唔掂

老姆今日好得閒呀

岩岩起身

廢青搵工未

聽日約左人12點食飯都唔知起唔起得切身

每日都有睇下咁，但係都唔岩心水，一堆唔過10K既工，一係就6天工作，真係想同頂爛市班人講聲屌你

6日真係不了

你是咪睇奴工處呀

佢日日都咁得閒

你目標搵咩類型嘅工

靜靜

有冇人頂爛市都會有呢D工存在架啦

係度界緊d紙皮箱拎出門口扔

jobsdb唔知揀咩好，太多類